「僭建就係僭建」 損律政司長威望 駱應淦指其身不正 鄭若驊應辭職

「僭建就係僭建」 損律政司長威望
駱應淦指其身不正
鄭若驊應辭職

頭條

0:00

【本報訊】新任律政司司長鄭若驊上周六履新日被揭有僭建後，至今尚有多個疑團未解，公眾質疑她知法犯法，惟她事發至昨天仍未再清楚解畫。曾任大律師公會副主席的資深大律師駱應淦直指無論僭建物是購入住宅前或後才有，分別不大，「僭建就係僭建」，若鄭明知有僭建而不修改，應該考慮辭職，指她其身不正，已影響律政司長的威望。民主派促鄭若驊到立法會交代，更不排除向她提出不信任動議。

記者：許偉賢 梁佩珊 林俊謙

律政司長鄭若驊昨傍晚出席法律年開啟禮時無再回應僭建一事。易仰民攝

鄭若驊昨首日正式上班，其座駕昨早近7時已駛入中環律政中心，避開大部份傳媒追訪，座駕及後約8時46分駛離，至9時56分再返回律政中心，三次出入均沒有停車回應記者提問。鄭昨傍晚出席法律年開啟禮時亦未就事件回應傳媒提問。

「有恃無恐定得過且過？」

事發至今未有公開評論事件的特首林鄭月娥，昨亦未有回應事件。資深大律師駱應淦昨則在電台節目中指事件嚴重，鄭應考慮辭職，駱認為經歷前政務司長唐英年及前特首梁振英兩宗僭建風波，鄭沒理由沒注意相關問題：「經過唐英年唐宮事件，經過梁振英上任後（僭建）事件，僭建成為好大問題，（鄭）冇理由諗唔到、冇理由冇注意到，點解注意咗都唔做呢？我覺得問題好大。究竟個心態係有恃無恐定得過且過？」

駱續指，鄭若驊住所前年曾遭爆竊，若有關僭建已經存在，質疑為何一直未有修正，「如果件事知道好耐，上任之前已經知道，都有機會修正僭建物品，但佢冇做到任何嘢，佢應該嚴重考慮辭職」。對於鄭日前解釋時堅稱僭建物於購入時已存在，又坦承警覺性不足，駱於節目後反駁稱，「買嘅時候有同買咗之後先有，分別唔大，僭建就係僭建」；又指警覺性不足只是「較好聽」的說法，認為作為公職人員，住所有僭建是嚴重問題，批評鄭其身不正，影響律政司司長的威望。

駱應淦

泛民擬邀鄭到立會交代

另一資深大律師、大律師公會前主席譚允芝回應鄭若驊被揭僭建一事，會否影響鄭執行檢控工作時則稱，希望大家對今次事件「比較寬懷啲」：「如果佢（鄭）真係有僭建，佢去整番正佢，我睇唔到點樣可以影響佢日後處理啲案件」。被追問鄭知法犯法是否有問題時，譚則指對方只有很短促的時間準備上任，「所以大家畀少少時間佢解釋」。譚出席法律年開啟禮後再回應事件，指社會不應那麼快攻擊鄭，也不應急於要求她辭職，指要找到人才犧牲事業擔任律政司長並不容易，冀公眾抱包容心態，給時間鄭釐清事實；又表明不欣賞有人對鄭窮追猛打，形容「相煎何太急」。

鄭若驊連日未有清晰交代，民主派已準備連番狙擊。公民黨立法會議員楊岳橋稱會就鄭住宅懷疑有僭建物一事去信內務委員會主席李慧琼，邀請鄭到立法會回應，楊稱希望鄭以開誠布公心態應邀出席，指律政司長作為法治把關者，若公眾對她失去信心，勢難履行職務。該黨法律界議員郭榮鏗亦呼籲鄭坦白交代。

民主黨林卓廷已向立法會主席梁君彥去信，要求在周三大會就僭建風波提出休會辯論，正等候梁批准。該黨主席胡志偉昨早稱會在議會內用盡程序跟進事件，而鄭自稱警覺性不高的說法不足以釋除公眾疑慮，質疑她是心存僥倖，指民主黨不排除有需要時向鄭若驊提不信任動議。

相關新聞
屋宇署最快今入屋調查
頭條 2小時前

范太護航：佢好忙成日周圍飛
頭條 2小時前

鄭若驊前年再婚 梁愛詩主持婚禮
頭條 2小時前

潘樂陶公司投得高鐵工程
頭條 2小時前

我俾三日

三日港豬就會唔記得